英解密文件：80年代葡國拒絕英國要求 葡堅持給合資格的澳人有居葡權

據香港的《南華早報》今日報道，英國內閣最新一批解密文件，揭露英國政府在香港回歸前為阻止香港人取得居英權所採取的手段，當中指出英國官員曾多次向葡國官員施壓，阻止葡國當局向澳門居民賦予居葡權，以免香港人提出類似訴求。

該內閣文件現存於英國倫敦國家檔案館，本月才獲准公開，時間是1985年正值葡國準備加入歐洲聯盟的前身歐洲共同體。在香港，有關注組織認為文件再一次顯示英國政府當年對待其殖民地公民的手法「可恥」。

英國政府只向五萬名香港人及其家屬賦予居英權，其他人就只獲得俗稱BNO、無居英權的英國國民（海外）護照。BNO持有人可獲得進入英國逗留最多六個月的權利，另外也可以在符合某些條件下參加英國地方及國會選舉投票，及在香港以外地區獲得英國領事保護。

《南華早報》發現時任英國內政部長的韓達德，曾敦促同袍說服葡國收緊對澳門居民取得葡國國籍的資格。他在該封1985年10月寫給外相賀維的函件中，警告任何取得葡國國籍的澳門居民都有資格在英國或歐共體任何成員國內生活與工作。當時估計有85,000名澳門人有資格申請葡國國籍，但韓達德憂慮實際人數會更多。

韓達德在信中指出，由於澳門有可能與香港同時回歸中國，大部份持有葡國國籍的澳門人可能會選擇到葡國而非留在澳門生活。 而且，持有英國屬土公民權的香港人可能會以各種手段取得葡國國籍以取得進入英國的權利。

韓達德亦清楚知道，由於持葡國國籍的澳門居民當時比持英國屬土公民權的香港人更容易進入英國，他們將會面對壓力。但他堅持，即使可能面對批評聲音仍然應該施壓。

賀維在回信中重申，由於當時香港總督憂慮如果英國向葡國施壓，將會惹起香港人不滿，不會向澳門出入境當局主動提出直接對話。

該批文件同時顯示，葡國方面堅持憲法不容許像英國把國民分成兩級那樣，把葡國國民分成不同等級。 葡國最終以1981年11月20日為界，向在此之前出生的澳門人賦予完整的葡國國籍，並可把國籍傳給下一代。這賦予了是葡國國籍的澳門人在英國及其他歐洲國家工作及生活的權利，這也是很多香港人聲索的權利。這訴求去年重（新）被由自由民主黨前黨魁艾許登男爵發起成立的組成的組織「香港監察」提起。組織要求英國當局，未來當香港情況繼續惡化時，向BNO持有人賦予完整居英權。

在香港，身為關注BNO持有人平等權利組織成員的律師蔡騏，因為解密文件顯示英國政府對待香港人是如何下流可恥。「英國當局憂慮的事情並沒有發生：澳門的葡國公民並沒有大批湧到葡國。英國當局應及早糾正錯誤。」

蔡騏指出， 香港人面對諸如主張香港獨立的「香港民族黨」被取替的政治打壓，讓爭取行動變得更有意義。 「我感到為香港人爭取居英權比爭取香港民主更容易。」

蔡騏認為，向BNO持有人賦予居英權，正如中英官員所指，並不違反中英聯合聲明，因為相關權利並不在中英聯合聲明的正文內，而只存在於兩國之間的備忘錄中。蔡騏所屬的組織也呼籲英國向BNO持有人提供在英工作權利，以及與英國公民同等進入其他國家的免簽證待遇。

在1984年仍擔任記者的香港民主黨前主席劉慧卿，曾經質問當時英國首相戴卓爾夫人為何把五百萬香港人交給一個獨裁的共產政權。她認為文件所揭露的、英國政府的作為並不出奇，但「可恥和無恥」。「香港的BNO持有人應該站起來捍衛自己的權利。」

曾經質問當時英國首相戴卓爾夫人為何把五百萬香港人交給一個獨裁的共產政權 ，點解唔質問下自己當戴卓爾黎個陣中國人情意結上曬腦走去機場到抗議不平等條約??你鐘意做中國人人地咪比你地回歸中國囉，有乜好嘈？？

期限已過

五萬家庭之一揮手區

個幾個可能係中國間碟,咁就代表左香港人..

大中華膠上腦 人人都想認祖歸宗

zzz

08年之前個個認中國人依家認清左真面目啦又係到罵英國唔幫你，我最記得97個陣除左少數精英選擇移民之外個個係到興祝所謂既回歸，根本支港人就係賤！

間條毛，08年個陣舊登仔係到個個認中國人，根本香港人就係支那種

非洲人識感恩呀，唔通收Ｄ垃圾數典忘英既支港人過去罵英國出賣香港？？

八十年代嘅民調係維持現狀

腥港人仲當英國係你老豆，人地當你係狗咋。
利申：渣葡國護照

所以而家英國民族越行越低賤，國内比蝻亞阿差口爆兼屌屎忽，喺當年已經有漬可尋

怕葡籍居民會經歐盟進入英國

真正嘅進可攻 退可守
本身因爲聽啊爺話所以已經多福利
如果有乜事又可以拎住本葡國護照去任何歐盟國家定居避難
澳門人又一次屌打香港人

民調一定準？？我剩係知道8964有一百萬香港人為佢地既同胞發聲而97個陣係零個香港人去抗議＂回歸＂

你支港畜重低賤，比支那人統治連狗都不如

今次求左膠救 bno

metoo

而家英國奶共奶到雪雪聲，理得你死，利申：感謝藍絲老豆同我申請加拿大護照

on9
得個十萬人，仲要唔係個個入，當一半留澳門，一半走，都唔係去哂英國啦，去下德法 瑞士 呢啲 得個兩三萬人真係會去，怕條撚

就算香港人幾咁數典忘英但部份英國議員然而努力咁去諗計要點救BNO而事實上依家已經有一個計劃出左黎，但見到child登仔重係到罵英國我真係勁想佢地永遠留係中國香港

奶你老味，參加抗中南海巡邏重叫奶支，Child登仔收皮啦

好彩無比香港 咁撚多港奸 屌你老母成班都係中國人

你知唔知澳門依個漏洞放到好多共諜入去
澳門一早淪陷咗俾共產黨控制
基本上對比葡國管治，根本冇人會反中共
就算得1萬人入去
1萬個共諜你估少嘢呀？

好老實講 依家係美國留學再帶技術返中國既間諜
一定遠遠大過呢個數

所以兩面都放咗共諜入去囉
你唔會disprove到個喎

所以bno 都係唔好有居英權了，幾百萬人，搵一萬幾千奶共既一啲都唔難

英國有資料可以直接對自己國民做background check. 但唔可以直接對葡國國民做background check. 明個分別未？

你捉依家堆廢老問，個個都支持中國㗎！但有事個陣又話中國係咁！自己沖去垃圾堆到認自己係垃圾嘅一份子

我屋企近排就屌美國，我話港元同美元脱離囉，同人民幣掛勾囉，咁中意祖國，佢又唔要喎⋯⋯笑撚死

又兩件事
要有國家安全審查
入籍要查家宅好合理
有錢唔代表唔係共諜
冇錢反而仲安全
所以點解居英權計劃係派畀公務員嗰堆
起碼係入政府已經做咗審查
唔會係有家屬係共產黨員

啲共匪最鐘意用自己嘅少數去代表絕大多數

得嗰百零萬，即係有四百幾萬Fucking give a shit la

你啲屋企人咪算醒，大把廢老想直接用人仔

玩埋特區政府ｄ小學生野有意思

用共匪角度去睇啫

屌你老母英國狗出賣香港人

而家bin c 話以前香港人鐘意認中國人其實冇意思
早15年其實資訊都冇而家咁流通
香港人既政治啟蒙又遲
好難會思考到中國人身份問題
就好似而家班六七十後都好少接觸到反共既資訊
我覺得係歷史既必然

居英權計劃仁至義盡啦 收低下層班廢老垃圾做乜

香港人有幾多個為 抗議英國加學費 聲援英國礦工罷工 而上過街

當時劉慧卿好似係記者
未參政

咁只系證明中國人/含香港人
只有 享受大一統便利 既小聰明
並無 警剔一黨專政/一台獨大 既大智慧

畢嬲都話中英兩邊都唔奶

要奶就奶美國🇺🇸

用完你就真係冇利用價值啦 香港就會好似西藏咁打壓，到時你就真係掛住以前迫你地班高尚香港人養越南難民嘅仆街英國啦！

我真係好想我屋企班廢老有一日睇到香港死個刻發現比自己人呃咗大半世

不過贊反中國對一係帝制國家其實真係好似佢地所講咁比咗好多自由香港⋯⋯

系你老母，邊夠你有智慧

奶美帝先係王道

我都是
不過唔知有乜用
家庭朋友事業都係香港
我已經係by descent, 自己仔女唔可以享用

係最後關頭有路走咁解

請問3%黑人有咩問題，未計一啲係疾風世代，小朋友讀下書先玩歧視啦

睇過篇陰毛論文話梁XX係支共派去接近何XX嘅共諜

我覺得香港人大部份係勝利隊伍球迷
而家支那有錢咪話支那好囉
但隨時呢班人以前係勁睇唔起支那

歐洲第一個國家承認中共
將香港出賣比中共
仲唔夠衰

葡萄牙人唔識管治 呢單野都好過你英國佬好多
利申bno持有者

最仆街果個叫華叔

所以當時英國政府真係冇咁on9。統治咗香港百幾年，由南京條約都未簽嗰時到97前後，香港人一直都係向錢看，易收買。當年派嗰幾萬本BC，都大把人投晒共啦，收埋全香港，咪成班日日喺英國唱紅歌？

其實呢d文件點解唔一早燒毀

支那適逢遇上開放改革
當年社會氣氛都對支那有期望
望佢會政治經濟社會會逐步開放
變成民主國家
呢點同當時西方睇中國未來係一致

同埋覺得英國放棄香港同美國聯支滅蘇政策有關

點撚知而家係貨不對辦
屌你老母

英國有檔案法

仆街英國佬 我明明英屬香港出世點解大個咗會自動變支屬腥港人

如果唔咁做，依家英國都淪陷了

大家係咪忘記了英國人係侵略清朝而得到香港，人地憑咩要給居英權你

我重等緊呢一日...
對香港已死心

1849年葡萄牙停止向清朝交地租並佔領關閘；1851年，佔領氹仔；1863年，佔領塔石、沙岡、新橋、沙梨頭等地；1864年，佔領路環；1879年，佔領龍田村；1883年，佔領望廈村（望廈）、荔枝灣 、石澳及青洲等地，建立海島市[參 24]。

1887年，葡萄牙迫使清政府簽訂《中葡和好通商條約》，規定中國同意葡國「永居管理澳門」，但未經中國同意葡萄牙永不得將澳門轉讓他國[參 19]。清朝末年（1908年），葡萄牙要求擴展邊界，並劃定澳門的界址，澳門正式成為葡萄牙殖民地

英國佬真係垃撚圾 成個國家越黎越廢，就算依加你送本bc 比我都唔想去

英國佬其實無做錯，比bc班香港人你地都係忍唔住會投共

英國人給居英權係人情，唔比係道理。其實英國已經給最好嘅禮物香港人，就係高度發展嘅香港。

多數香港人其實都係支那內戰難民，英國人已經好心收留左你地一次，但香港人仲要住埋入人地睡房先滿足

香港現況:
個個都屌鬼佬個邊唔好又多槍又危險又歧視又經濟衰退啲人又懶，撐支那

當比本鬼佬Passport 9.9Sec收落袋

歐洲第一個國家承認中共<- 事實上中華民國係事實上已經收皮，假如有一日台灣反攻大陸成功英國一樣承認民國，呢個係國際政治現實

將香港出賣比中共 <-又黎幼稚出賣論

第一英國無欠香港任何野，本來殖民地受榨壓係應份但不論目的英國都搞起香港重比香港有人權法治幾十年而唔係將香港當印度咁

第二你地支港人當日有人去抗議不平等條約而無任何人走出黎反對，姐係話本身自認係中國人而反對英國人所以英國滿足你地將你地交返比中國又有乜問題？？

第三即時英國離開左係平衡現實環境，本國利益同香港人利益後留低本bno比你等你未來香港或中國有大變而特區護照無效時都有本由英國發出既有效護照可以逃離香港重唔夠仁至義盡？？

最後你咁憎英國點解重要持有由你口中奶共英國既護照？？係咪中國人基因發作又要罵外國又要拎由外國發出既護照？？

重要講到人地欠左你咁

呢樣野你估英國佬冇"功勞"咩
冷感呢樣港英年代就開始啦

英國佬自己都知多一個外來物種就多身蟻,但佢擺得起款扮高鬥玩階級咩?
打撚完福克蘭戰爭既英國已經江河日下山窮水盡,呢30年唔係靠EU條水既話已經淪為下一個偏安國家,仲以為自己係咩堂堂大英帝國,有本事同德法上談判桌R著數?
BTW宜家個醫療體系已經人手開始短缺,遲下其他各行各業既EU人才都離開英國既話,英國佬不如諗下點樣attract多d精英過黎救國好過啦

支那人基因

bno>bc

我九七年前香港出生持有有咩問題
至於你第一點
全歐洲號稱最古老既民主國家第一個衝出黎承認共產獨裁政權
笑死人

btw 我懷疑知道你真人係邊個

Child登仔點會知你疾風世代

非洲人英語都係母語，好過班香港人 er⋯⋯er⋯erererererer⋯⋯er

要脫歐
都係唔想收咁多難民啫

你就支那人，我英屬香港出世㗎
而家啲零零後自己支那人仲夠薑話人

EU passport>冇左EU passport功能既BC
BNO就唔好拎出黎講，當年逼人轉BNO果一刻就已經當香港人係狗
英國佬連BDTC都唔想留比我地

宜家既BNO，同SAR有咩分別？你話BOTC就唔同講法啦

即係華人DNA發作又要罵又要奶啦，如果唔係既話應該燒左本護照去以示不齒英國所作所為

香港人咪又係支那種，支那基因無得改

最大分別係當支爆或港爆個陣SAR係無效護照而BNO係有效護照，分分鐘可以保你一命

佢第一點真係痴撚線 英國佬咁撚多個前殖民地，得加拿大澳洲美國香港新加坡係真正繁榮富強，其他都係好撚柒頹，內亂同種族衝突到宜家都解決唔到

前三個國家既地理位置土地天然資源太優越，後兩個國家既人靠勤力同執行力創造繁榮

我葡

攞澳門同香港比 生活過澳門都知，澳門人反共唔會反出面，又冇香港咁多真心愛共撚，好多人扮愛共攞著數，有咩事又可以走去台灣葡萄牙，根本唔會有真心反共同真心愛共，香港就相反，反共就真係好反，愛共又真係好愛 咁英國佬點會比國藉你，一定比左班愛共撚咪仆街。

點解要怨英國呢🇬🇧
係支那搞衰香港喎

BC已有 理撚得你

笑死人咩認為自己拿住bno好威威

到時我以Stateless逃亡仲易拎EU/挪威瑞士citizenship

正應常應該要有

我都好想見到bno有平權既一日
但我真係覺得機會已經好微 難民問題未解決 英國邊會貿貿然走去俾居英權BNO持有人 何況條數都唔係細
二黎 真係唔怕得罪支共咩

駁唔到。以殖民地標準黎講。英國已經對香港仁至義盡，老實講。更何況，香港人口大部分都係黃種人華人。假如香港呢個殖民地係白人人種，咁英國比你三百萬局英權都會諗諗，但香港對英國人黎講仲係異族

你明唔明咩係殖民，殖民地？

正常係有，但香港當年人數都太多，英國食唔起

岩啦，死澳狗咁撚親支那，攞物撚葡國護照，攞支那護照啦

問題係當年咁多殖民地 個個都去晒 英國咪爆lor。

印像中1962年前香港人係可以自由去英國定居

但點解英國要出手更改落你閘，你明啦

條友崇英崇到當年同班紅衛兵崇毛魔係毫無分別
乜撚野殖民地受榨壓係應份，痴撚線
係應份既話，今時今日就冇美國啦
政治既野，最緊要就係跟岩大佬
係宜家既美國面前，英國只不過係美國安插響歐洲既一條針

美國？人地美國自己立架生打7英國再自己立埋國喎

香港？跑緊馬？搵緊食？

成個儲備俾廣東
又要養貴州大種乞兒

好彩落閘，支持香港被支那吞拼既冇資格去英國

冇計 英治時期 d人咁撚愛支那丫嗎 反英國佬反玎暴動丫嗎

唔講唔醒起，當年百五萬港人為大陸人發聲
97反而無自己爭取，其實幾可笑

梗係啦澳門得二三十萬人

唔好轉移視線啦
當年香港人肯一條心企硬歸英既話，支共大不了打過黎要地唔要人
事實呢？一大堆大中華膠同受唔住利益引誘而投共既撚樣
睇下福克蘭群島同直布羅陀先啦
香港人夠人地local咁有guts咩？

冇法啦 一出世就俾人灌輸中國人精神

可唔可以講多D

人地直布羅陀人認自己做英國人嘅時候
至少唔會有啲人走出嚟話,咪傻啦,你係英國人眼中都係西班牙人嚟架咋,唔係會以為人地當你自己人掛

收返埋你本BNO啦
渣緊葡國,而家仲可以住緊你奶緊,發夢都想住既英國阿

英國佬幾時先找數？

今個世紀都好難

當年好多人信司徒華條左仔

咁香港97後出世係咪香港人?

BNO 仲可以打飛機打到97後出世唔係香港人
憑乜?

推

你點樣肯定無？
BTW人地點講係人地既事
你意志夠堅決，人地點up都冇用

因為罵個班個個揸特衰護照一世做死中蟈人

英國本土都有叫BNO平權

其實怕 bno 人多，可以用香港本土出生做分界。實際上屬土出世既女皇子民，點講都應該有公民身份

得罪還得罪，主權同國民呢2樣野係主權國家冇可能忽視既野（除左某國同佢同級既國家），佢有冇當過你真係公民係另一樣野黎。
其實bno holder唔好再痴心妄想英國會平權，冇可能，watch hong kong班友都係要求中國走數，實施返民主，從來冇講過要平權。
人地底牌係冇可能比350萬個殖民地公民（無論語言，能力，生活方式，諸如此類都同英國唔同）入去英國，呢個係911後既時代，己經升級既反恐，國防級別既議題，更莫講10年代既移民同難民議題。
有多本護照同用到死將係英國發行bno牌面上既用途，亦無謂深究英國有冇牌底下既考慮。
利伸：bno holder

唔好ff啦，有咁嘅先例咩
南亞仔去晒英國啦駛黎香港

班英王狗無得再呃人懶中共啦

英國交香港比中國都係為利益，香港人是生是死，佢地唔關心，一心只想拋個波比人

英國佬又捉蟲，俾香港人過去好過宜家俾堆南亞強姦犯搞亂個社會啦，香港人一味做，幫手發展經濟唔好
英國佬抵撚死

同你頂到97仲想點
分分鐘你而家仲住緊公屋、居屋
都係英國人諗出黎

人哋係狗但係有居留權，咁你係咪連狗都不如？
揸住bno班垃圾以為自己高人一等
唔知以為你哋有居英權
有咩事你哋同我哋一齊喺到攬炒架咋垃圾
利申:90後+香港出世，但係無申請bno

我97前都無申請bno
呢本假野我寧願唔要
人哋有葡藉 俾佢哋笑我無聲出
不過個班有bno嘅垃圾都夠膽出聲就唔屌唔得
雖然兩班都係仆街

無有效護照你點離開香港??定係你想座大飛去eu

但收到風係以年齡做分界

之前send過email問其實佢地係爭取緊部份bno平權，或者更準確啲講係比度逃生門比部份BNO holder

如果係咁一早一國一制啦，另外97前香港人都唔關心英國係生係死咁又憑乜要求人關注你??

自己拎唔到著數就罵人抵死 人地好地地點解要放你班chinese過去做間諜賣英???

on9
香港最奶共果班人大多都有英國籍
淋病家人
689
劏房波
圍村佬

根本英國比成堆野香港，但child登仔以為乜都係必然，做殖民地既人做到大爺咁樣都算係世界首例

得啦支那人，用你既中國特區護照做支那人啦

呢樣真 識人住上水圍粉嶺圍既都去晒英美澳加荷

屌 你有居英權咩？
如果無 你都係支那人喎

sorry wo，我本護照大大隻字寫住我係英國國民，而你本護照大大隻字寫住你係中國人

所以呢？好撚勁？自己走得甩所以喺到落井下石？
我移咗民又話你知？你去到英國咪又係二等公民，
同我都係一樣
利申：12年移民加拿大

做美國佬最好

無話好勁，簡單咁陳述事實姐，同埋移左民你又嘈乜春呢？？收下皮專心做你既加拿大中國人重好啦。得中國人先會話乜春二等公民

不了，美國稅高福利低

而家好多人唔明
幸福唔係必然

無錯啦，個陣英國絕對有權榨壓印度咁榨壓香港但班小學生就以為幸福係必然

我唔可以嘈？好過你以為自己移咗民就懶鳩叻咁
喺外國人眼中 你只係亞洲人 都係俾人歧視

你要做世界一哥,世界大佬,就咁付出咁多架啦

繳稅是養美軍,等美國繼續可以保持世界第一的影響力
你想美國比支那禁住黎搞嗎?
不想就繳稅啦

香港仲有好多人受緊壓迫
我就係睇唔過眼你因爲自己移咗民喺到講風涼話

咁關注香港又移民？？同埋自己比人歧視就套落人地到真係搞笑，大把亞洲人係北美撈得掂比鬼佬尊重啦，自己唔掂就唔好以為其他人都唔掂

痴線啦，美國做世界一哥但都係得啲大財團大企業受益真係不了

冇法啦
英治果陣做到95分
而家30分

咁把炮就學教主條靚咁放棄外國籍參選啦，偽君子

咁你咪返香港,日日睇大陸面色做人咪最好囉

重有你邊忽見到我講風涼話？？我由頭到尾都係罵緊啲數典忘英既垃圾

何必狂屌其他海外港人呢?

大佬呀，世界上得美國咩，樓上個位巴打住加拿大重好過美國啦

係囉英國佬好撚英明呀 收多啲南亞人就最好

我都唔想，坦白講移左民既人與其關心呢個必死既香港不如努力係當地幫下其他海外香港同胞重實際

講返正題 英國政府好撚賤格

有幾賤格？？比個健全既城市你重賤格？？對香港人好係必然？？

到果個moment就自然有辦法架啦
你估stateless咁易做？

Totally agger
某d崇英撚好應該仔細睇下呢個comment

加拿大....笑
個天氣又凍,產業又少,算吧啦........
經濟活力還是美國屌

你好有錢去到唔洗做,可以退休享受既例外

英國點賤都仲有共狗墊屍底

歐盟護照，個個想要

利申：提子

你咁講 如果你老豆生你出黎再唔要你
仲要同佢感恩？

好想笑你

隨便笑
我老母有葡國護照(澳門人)
我有加拿大護照
可以笑返你轉頭

某日去叫雞中出左 比晒錢走左
幾年後隻雞走出黎話你有責任養個仔

唔知你地 起碼我唔會養囉

又話無聲出？出咩聲阿？

巴打啱唔啱男人

難道你就係揸住bno以為自己好撚勁班垃圾？
同埋你無爬文？
係嘉嘉嘉話有葡藉嘅澳門人恥笑香港人
所以我先有以上嘅回覆
我話無聲出係講緊無居留權嘅香港人
咁真係無聲出喎 人哋有居留權而自己無

龍門任你搬

邊撚到有個個興主權移交呀

利伸 呀媽睇住英國佬撤出香港係喊左出黎

全港市民熱烈慶祝回歸

Child登仔以為自己係白種英國人既時候

又有幾多BNO holder有試過去英國當兵找數拎BC

有，10個內

英國真係大可以當我地賤民。佢直情可以唔比任何傳教士黎香港傳教同起教會學校

否則，香港今日有咁多所謂傳統名校！？

美國係全世界第一，無可否認！

含英撚講兩句

英國做咩都無錯，要錯都係港人既錯，中共邏輯

歸英笑死

Btw支那同英國比 支那依家係好過英

Bno持有人其實好應該整返一個組織 group埋一齊關注英國議員做緊既野
起馬唔會好似依家咁 d英國人都唔知你班bno想要居英權
依家成盤散沙咁就永遠都無可能爭取到d咩

咪改國籍法囉

以前香港人一出世就係BC

美帝國

老豆話而家既大英帝國 狗也不屌
有居英權都唔要

搞錯咗先後次序，係因爲有咗外國國籍先安心奶共搵錢。

俾晒BC 香港人應該過7成立即奶共亦得，得咗。

美國稱不上英國的殖民地吧？
佢發展左好多自己既野

想問下英國迫葡國唔比澳門人永久居留權算唔算賤格

有咩好駁
原來魚蛋論係英國人發明

睇下當年青馬放煙花有幾多人去先講野啦 , 重有我咪講左有少數人係反"回歸"囉

最錯就係太優待你班人 , 以為乜都係必然

得喇得喇

駁唔到就收下皮